
Люди заполняют квартиры новостроек
Как цифры — поля экселя
Каждый по своей формуле
Кого-то умножат, кого-то поделят
Опухоли новых районов пол-области уже съели
Через полвека все россияне достигнут заветной цели
Каждый сибиряк будет по факту прописан в столице 
Замоскворецкая линия уткнётся в финскую границу 
А новую конечную Сокольнической выкопают на Камчатке
И карта метро станет листом площадью 
Один гектар в распечатке
Голос, объявляющий станции
Несколько раз в ходе поездки 
Будет просить пассажиров перевести время на местное
И рекламные объявления запестрят обильно 
Двадцатизначными городскими 
И тридцатизначными мобильными
А для удобства управления в конце концов 
Мэром и президентом выберут сиамских близнецов.
Фраза — Москва не резиновая не зря крылатой стала
Москва из куда более эластичного материала! 
Москва не резиновая, но Россию доя
Она не лопнет, становясь толще день ото дня
И МКАДа тесную шкуру сбросив как змея 
Займёт одну шестую суши планеты Земля 
Дальше больше
Еще лет через пятнадцать крыши высоток 
Будут царапать обшивку 
Орбитальных станций, и, по ходу,
Верхних этажей жильцы помимо счетов 
За свет газ и воду 
Будут оплачивать еще и расход кислорода.
Рассчитывай время лучше, 
Чтоб не опоздать на работу, 
Ведь не раньше среды придёт лифт, вызванный в субботу! 
Займись подсчетом идиотов, чьим потом пришлось дышать,
Поднимаясь на свой этаж, 
Если накануне трудного дня вдруг спать не охота. 
В этой паутине уже двенадцать миллионов мух 
И на место каждой, 
Испустившей дух, прилетает не меньше двух, 
Потеснись мой друг, мне тоже нравится 
Как свои сети сплёл этот паук.
Москва не резиновая, но Россию доя, 
Она не лопнет, становясь толще день ото дня, 
И МКАДа тесную шкуру сбросив как змея, 
Займёт одну шестую суши планеты Земля.
